<resources>
    <string name="app_name">Zakat</string>

    <style name="CustomShapeAppearance">
        <item name="neumorph_cornerFamily">rounded</item>
        <item name="neumorph_cornerSize">300dp</item>

        <!-- Or if wants different radii depending on the corner. -->
        <item name="neumorph_cornerSizeTopLeft">16dp</item>
        <item name="neumorph_cornerSizeTopRight">16dp</item>
        <item name="neumorph_cornerSizeBottomLeft">16dp</item>
        <item name="neumorph_cornerSizeBottomRight">16dp</item>
    </style>


    <style name="text1">


        <item name="android:text"><b>যাকাত কি?</b>\n
            ইসলামের ৫টি মূল স্তম্ভের মধ্যে যাকাত একটি। হিজরি ২য় সনে যাকাতের প্রবর্তন করা হয়। কোন
            মুসলিম নর-নারী যদি নিসাব পরিমাণ সম্পদের মালিক হয় তাহলে উক্ত ব্যক্তির উপর যাকাত ফরজ।
            কিন্তু যাকাত সকলের উপর ফরজ নয়। কিছু শর্ত সাপেক্ষে যাকাত ফরজ হয়।\n
            <b>যাকাত কাকে বলে?</b>\n

            যাকাত কাকে বলে – যাকার আরবি শব্দ। এর আভিধানিক অর্থ হলো পবিত্রতা, বিশুদ্ধতা, বৃদ্ধি
            পাওয়া ইত্যাদি। ইসলামি শরিয়াহ অনুযায়ী যে সকল মুসলিম ব্যক্তি নিসাব পরিমাণ সম্পদের মালিক
            সেই সকল ব্যক্তির সম্পদের একটি নির্দিষ্ট পরিমাণ অর্থাৎ শতকরা ২.৫ শতাংশ হারে গরীব দু:খীদের
            মাঝে দান করাকে যাকাত বলে।

            আবার কোন কোন ইমামগনের মতে, যেমন ইমাম ইবনু তাইমিয়ার এর মতে ” যা প্রদান করার মাধ্যমে মন ও
            আত্মার পবিত্রতা লাভ হয়, সম্পদ বৃদ্ধি পায় এবং সম্পদ পরিচ্ছন্ন হয় তাকে যাকাত বলে।

            ইমাম নববী (রা:) এর মতে ধন সম্পদ হতে একটি নির্দিষ্ট পরিমাণ বের করাকে যাকাত বলে।

            সুতরাং যাকাত হলো ব্যক্তি ও মালামাল পবিত্র করার একটি মাধ্যম। যা প্রদান করলে মাল কমে না
            বরং বাড়ে। তাই আমাদের সকলের উচিত ইসলামি শরিয়াহ অনুযায়ী নিসাব পরিমাণ সম্পদের মালিক হলে
            যথাযথ ভাবে যাকাত প্রদান করা। এছাড়া কোরআন মজিদে বহুবার উল্লেখ করা হয়েছে কোন মুসলমান যদি
            নিসাব পরিমাণ সম্পদের মালিক হওয়া সত্ত্বেও যাকাত প্রদান না করে তাকে মুশরিক হিসেবে
            আখ্যায়িত করা হয়েছে।

            আমরা মুশরিক না হয়ে আল্লাহর প্রিয় বান্দা হিসেবে আল্লাহর দেয়া বিধান অনুযায়ী যাকাত
            প্রদান করব।

        </item>
        <item name="android:textSize">20dp</item>
        <item name="android:layout_margin">10dp</item>
        <item name="fontFamily">@font/bangla_font</item>


    </style>


    <style name="textforoz">


        <item name="android:text"><b>যাকাত ফরজ হওয়ার শর্ত কয়টি</b>\n


            ইসলামের মুল ৫টি স্তম্ভের মধ্যে যাকাত একটি। ইসলামে নামাজ, রোজা, হজ্জ পালনের জন্য কতগুলো
            শর্ত মেনে চলতে হয়। যাকাত ক্ষেত্রে এর ব্যতিক্রম নয়। যাকাত ফরজ হওয়ার জন্য কতগুলো শর্ত
            প্রযোজ্য রয়েছে। নামাজ আদায়ের সাথে বান্দার মনস্তাত্ত্বিক বিষয় জড়িত আর যাকাত এর
            ক্ষেত্রে বান্দার আর্থিক সংশ্লিষ্টতা জড়িত। গরীব মানুষের জন্য যাকাত ফরজ নয়। যাকাত ফরজ
            ধনবান বিত্তশালী মুসলমানদের জন্য। নিচে যাকাত ফরজ হওয়ার জন্য ১০টি শর্ত বর্ণিত হলো-

            \n১। <b>মুসলিম হওয়া–</b> যাকাত ফরজ হওয়ার ১ম শর্ত হলো মুসলমান হওয়া। ধনবান বিত্তশালী
            মুসলমানদের উপর যাকাত ফরজ করা হয়েছে। যাকাত ফরজ হওয়ার প্রধান শর্তই হলো মুসলমান হওয়া।
            কোন অমুসলিম ব্যক্তির উপর যাকাত ফরজ নয়।

            \n২। <b>নিসাব পরিমাণ সম্পদের মালিক হওয়া-</b> যাকাত ফরজ হওয়ার ২য় শর্ত হলো নিসাব পরিমাণ
            সম্পদের মালিক হওয়া। অর্থাৎ সাড়ে সাত তোলা সোনা বা সাড়ে বায়ান্ন তোলা রুপা অথবা এর
            সমপরিমাণ টাকা বা ব্যবসার মালের মালিক হলে তাকে ইসলামের বিধান অনুযায়ী যাকাত প্রদান করতে
            হবে। নিসাব পরিমাণ সম্পদের মালিক না হলে তার উপর যাকাত ফরজ নয়।

            \n৩। <b>বালেগ হওয়া অর্থাৎ প্রাপ্তবয়স্ক হওয়া–</b> যাকাত ফরজ হওয়ার জন্য আরেকটি শর্ত
            হলো পূর্ণবয়স্ক হওয়া। যাকাত প্রদান করতে হলে তাকে প্রাপ্তবয়স্ক ও জ্ঞান থাকতে হবে।
            নাবালক এর জন্য যাকাত ফরজ নয়।

            \n৪। <b>বিবেক ও বুদ্ধি সম্পন্ন হওয়া–</b> যাকাত প্রদান করতে হলে তাকে বিবেক ও বুদ্ধি
            সম্পন্ন মানুষ হতে হবে। পাগলের উপর যাকাত ফরজ নয়। পাগল যদি নিসাব পরিমাণ সম্পদের মালিক ও
            হয় তবুও তার উপর যাকাত ফরজ নয়। তবে কিছু কিছু মাযহাব মতে পাগল যদি নিসাব পরিমাণ সম্পদের
            মালিক হয় তাহলে তার উপর যাকাত ফরজ হবে। সেই ক্ষেত্রে তার অভিভাবকগণ তা আদায় করবে।

            \n৫। <b>স্বাধীন হওয়া–</b> যাকাত ফরজ হওয়ার অন্যতম শর্ত হলো স্বাধীন হওয়া। কোন দাস-দাসীর
            উপর যাকাত ফরজ নয়।

            \n৬। <b>সম্পদের উপর পূর্ণ মালিকানা থাকা–</b> যাকাত ফরজ হওয়ার শর্ত হলো যে সম্পদের উপর
            যাকাত ফরজ হবে ওই সম্পদের উপর পূর্ণ মালিকানা থাকতে হবে অর্থাৎ ভোগ দখলের পূর্ণ অধিকার
            থাকতে হবে। অন্যথায় যাকাত ফরজ হবে না।

            \n৭। <b>সম্পদ বর্ধনযোগ্য হওয়া–</b> যাকাত দেওয়ার প্রধান উদ্দেশ্য হলো দরিদ্রকে সহযোগিতা
            করা এবং তার প্রতি সহানুভূতি প্রকাশ করা। কিন্তু আল্লাহ চান না যে কোন ব্যক্তি যাকাত দিতে
            গিয়ে দারিদ্র হয়ে যাক। কোন ব্যক্তির সম্পদ যদি বর্ধনশীল না হয় তাহলে বছরের পর বছর যাকাত
            প্রদানের ফলে সেই ব্যক্তির সম্পদ নিঃশেষ হয়ে যাবে। তাই কোন ব্যক্তির উপর যাকাত ফরজ হওয়ার
            ক্ষেত্রে তার সম্পদ বর্ধনশীল হওয়া অপরিহার্য।

            \n৮। <b>সম্পদ মৌলিক প্রয়োজনের চেয়ে অতিরিক্ত হওয়া–</b> যাকাতের অন্যতম শর্ত হলো যাকাতের
            সম্পদ মৌলিক প্রয়োজনের থেকে অতিরিক্ত হওয়া। নিত্য প্রয়োজনীয় সম্পদের উপর যাকাত ফরজ নয়।
            তাই যে ব্যক্তির মৌলিক প্রয়োজনের অতিরিক্ত সম্পদ রয়েছে সেই ব্যক্তির উপর যাকাত ফরজ।

            \n৯। <b>সম্পদ ঋণ মুক্ত হওয়া–</b> যাকাত প্রদানের ক্ষেত্রে সম্পদ ঋণ মুক্ত হতে হবে। ঋণ
            পরিশোধ করার পর যদি নিসাব পরিমাণ সম্পদ মজুদ থাকে তবে সেই সম্পদের যাকাত প্রদান করতে হবে।
            রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ঋণের প্রতি অত্যন্ত গুরুত্ব আরোপ করে বলেছেন যদি কোন
            ব্যক্তি ঋণগ্রস্থ থাকে তাহলে সে প্রথমে ঋণ পরিশোধ করবে তারপর যাকাত প্রদান করবে।

            \n১০। <b>সম্পদ পূর্ণ এক বছর মালিকানায় থাকা।</b> কোন ব্যক্তির সম্পদ যদি হিজরি ১ বছরের কম
            সময় তার মালিকানায় থাকে তবে সেই ব্যক্তির ওপর যাকাত ফরজ নয়। এ শর্তটি ব্যক্তির নগদ অর্থ,
            সোনা-রুপা, ব্যবসায়িক মালামালসহ যাবতীয় সকল ক্ষেত্রেই প্রযোজ্য।

        </item>
        <item name="android:textSize">20dp</item>
        <item name="android:layout_margin">10dp</item>
        <item name="fontFamily">@font/bangla_font</item>


    </style>


    <style name="text_kat">


        <item name="android:text"><b>যাকাত বণ্টনের খাতসমূহ</b>\n


            পবিত্র কুরআনের সূরা আত-তাওবার ৬০ নাম্বার আয়াতে যাকাত বণ্টনে আটটি খাত আল্লাহ তায়ালা
            নির্ধারন করেছেন। এই খাতগুলো সরাসরি কুরআন দ্বারা নির্দিষ্ট এবং যেহেতু তা আল্লাহর নির্দেশ,
            তাই এর বাইরে যাকাত বণ্টন করলে তা ইসলামী শরিয়তসম্মত হয় না।
            \n১ ফকির (যার কিছুই নেই)
            \n২ মিসকীন(যার নেসাব পরিমাণ সম্পদ নেই)
            \n৩ যাকাত আদায়ে নিযুক্ত কর্মচারী (যার অন্য জীবিকা নেই)
            \n৪ নওমুসলিমদের(আর্থিক সংকটে থাকলে)
            \n৫ ক্রীতদাস(মুক্তির উদ্দেশ্যে)
            \n৬ ধনী সম্পদশালী ব্যক্তি যার সম্পদের তুলনায় ঋণ বেশি
            \n৭ (স্বদেশে ধনী হলেও বিদেশে) আল্লাহর পথে জেহাদে রত ব্যক্তি
            \n৮ মুসাফির (যিনি ভ্রমণকালে অভাবে পতিত)


        </item>
        <item name="android:textSize">20dp</item>
        <item name="android:layout_margin">10dp</item>
        <item name="fontFamily">@font/bangla_font</item>


    </style>


    <style name="text_what">


        <item name="android:text"><b>যাকাত আদায় করা কি?</b>\n
            ইসলামী শরীয়ত অনুযায়ী কোন মুসলিম ব্যক্তি যদি নিসাব পরিমাণ সম্পদের মালিক হয় তাহলে প্রতি
            বছরে তার সম্পত্তির শতকরা ২.৫০% হারে নির্দিষ্ট খাতে অর্থাৎ গরিব দুখির মাঝে দান করাকে
            যাকাত বলে। সুতরাং কোন ব্যক্তি যদি শরীয়তে নির্দিষ্ট নিসাব পরিমান অর্থাৎ ৭.৫তোলা স্বর্ণ
            বা ৫২.৫০ তোলা রুপা কিংবা সমপরিমাণ মূল্যের টাকা বা ব্যবসার মালের মালিক হয় তাহলে তার
            সম্পদের যাকাত আদায় করা ফরজ। আবার কোন ব্যক্তি যদি নিসাব পরিমাণ সম্পদের মালিক হওয়া
            স্বত্বেও যাকাত প্রদান না করে থাকেন তাহলে তাদেরকে কোরআনের বিভিন্ন আয়াতে আল্লাহ তায়ালা
            মুশরিক বলে আখ্যায়িত করেছেন। সুতরাং সমাজে যারা ধনী মানুষ তাদের প্রত্যেকের উচিত যাকাত
            প্রদান করা।
            \n
            <b>যাকাত কি?</b>

            \nযাকাত আরবী শব্দ। এর আভিধানিক অর্থ হলো পবিত্রতা, বৃদ্ধি পাওয়া, বরকত হওয়া ইত্যাদি। যদি
            কোন মুসলিম নর-নারীর কাছে ১ বছর সময় ধরে নিসাব পরিমাণ সম্পদ জমা থাকে তাহলে শরিয়াতের
            নিয়মানুযায়ী শতকরা ২.৫% হারে গরীব মিসকিনদের মাঝে বিতরণ করাই হলো যাকাত।

            \n
            <b>যাকাত শব্দের অর্থ কি?</b>

            \nযাকাত আরবী শব্দ। যার অর্থ হলো পরিপূর্ণতা, পবিত্রতা, বৃদ্ধি পাওয়া, বরকত হওয়া ইত্যাদি।

            \n
            <b>বর্তমানে কত টাকা থাকলে যাকাত ফরজ হয়?</b>

            \nযদি কোন ব্যক্তি বর্তমান সোনার দাম অনুসারে যাকাত দিতে চাই তাহলে তাকে ছয় লক্ষ টাকার
            মালিক হতে হবে। আর যদি রুপার দাম অনু্যায়ী যাকাত দিতে চাই তাহলে তাকে ৬০ হাজার টাকার মালিক
            হতে হবে।
        </item>
        <item name="android:textSize">20dp</item>
        <item name="android:layout_margin">10dp</item>
        <item name="fontFamily">@font/bangla_font</item>


    </style>


    <style name="zakat1">


        <item name="android:text"><b>যাকাত কাদের উপর ফরজ ?</b>\n Mizanur Rahman Azhari New Waz 2020
            | Jakat
        </item>
        <item name="android:textSize">15dp</item>
        <item name="android:layout_margin">5dp</item>

    </style>


    <style name="zakat2">


        <item name="android:text">
            <b>যাকাত সম্পর্কিত ১২টি প্রশ্নোত্তর</b>
            \nDr. Anayetullah Abbasi || Zakat Ramzan || জাকাত
        </item>
        <item name="android:textSize">15dp</item>
        <item name="android:layout_margin">5dp</item>

    </style>


    <style name="zakat3">


        <item name="android:text">
            <b>যাকাত বিষয় নিয়ে বিস্তারিত প্রশ্ন উত্তর পর্ব।</b>
            All about Zakat, Shaikh Ahmadullah
        </item>
        <item name="android:textSize">15dp</item>
        <item name="android:layout_margin">5dp</item>

    </style>


    <style name="zakat4">


        <item name="android:text">
            <b>যাকাত কাদের দিবেন আর কাদের দিবেন না।</b>
            \nsheikh motiur rahman madani | Bangla waz 2022
        </item>
        <item name="android:textSize">15dp</item>
        <item name="android:layout_margin">5dp</item>

    </style>


    <style name="zakat5">


        <item name="android:text">
            <b>কারা যাকাত গ্রহণ করতে পারবেনা ।</b>
            \nকারা যাকাত নিতে পারবে না । Bangla waz 2022
        </item>
        <item name="android:textSize">15dp</item>
        <item name="android:layout_margin">5dp</item>

    </style>


</resources>